【醫院直擊】荃灣串燒保老闆娘偷相扮患癌騙20萬 腫瘤科醫生推斷痔瘡致屙血 1小時前 即時果籽

荃灣「全新串燒保」老闆娘Eva Fan（范美儀）於9月中接受我們訪問，當時指因支持反送中運動學生，而被不同政見人士恐嚇，且透露自己患有淋巴癌二期。到10月份，老闆娘在Facebook指其病情惡化，癌細胞擴散；而至11月份，由光榮冰室發起，荃灣及其他地區共12間小店為她眾籌鏢靶藥費，結果籌得逾20萬。

事件在網上有很大迴響，不少人覺得在這場與極權的抗戰之中，難得體現到人間有情；然而事情峰迴路轉，於上周五（11月8日）在連登討論區，有網民證實，老闆娘9月放上Facebook，指自己在醫院治療癌症的照片，為從網上盜取使用，網民質疑之聲不絕，抨擊老闆娘使用假相及質疑她患癌的真確性。
記者當晚即時致電老闆娘，她回應「我都唔知發生咩事，全部都係我自己影，點解要咁呢」，並主動相約記者於下周接受訪問。翌日11月9日（星期六）下午，我們得悉老闆娘到訪荃灣其中一家有份眾籌的茶飲店，隨即到場希望老闆娘能當面解釋事件的來龍去脈。但當時她只願意於鏡頭外跟記者講解，並表示已預約兩日後（即11月11日星期一），到九龍法國醫院（聖德肋撒醫院）接受檢查。

於星期一，老闆娘現身法國醫院登記入院，進行了基本的身體檢查，再做了電腦掃描（CT scan）。我們於醫院等到入夜，仍然沒有結果。

到了星期二，老闆娘進行了腸鏡和泌尿檢查，隨後辦理出院手續。我們在其出院前終於進行了正式訪問，老闆娘親自交代用假相原因，以及整個患癌、治癌和籌錢的經過。

為甚麼要使用假相？老闆娘指：「我由6月開始參加這個運動，一直有班小朋友來我的店裏吃東西，我每次也免費煮給她們吃。那時候我由190多磅，突然瘦得好厲害。她們常常問我，你身體還好嗎？叫我不要騙她們。因為不想讓小朋友覺得成為我的負擔，但又想告之她們我有看醫生，我才會用假照片。」

然後她交代整個患癌過程，「我由一開始背痛，就去了瑪嘉烈醫院看，後背全硬了。這個位置好接近腎，泌尿科醫生照到我有一顆東西，我再去了法國醫院檢查。一開頭醫生說看不到任何東西，但不夠兩個星期打電話叫我回去抽血。抽血後，我沒有付款買報告，報告要三千元，付不起。」

只做了抽血檢查，如何能確診患有淋巴癌？「有朋友知我缺錢，介紹我去看無牌醫生，我就在那邊確診了。確診了之後我沒有去公立或私家看病，因為醫療費用實在太貴了。無牌醫生一次鏢靶藥是3萬6千元。我由6月開始，共打了3支，足足給了10萬多。我打到第二針，頭髮不斷脫，便索性剃光頭。而同時在朋友建議下，亦有吃偏方寵物杜蟲藥治癌。」

饒醫生指，「報告上有清楚寫明沒有發現患癌的情況，沒任何像癌症腫瘤的迹象，也沒有淋巴腫脹。」即是按電子掃描報告結果顯示，老闆娘並沒有患上淋巴癌。

有關屙血的情況，饒醫生亦有解釋：「醫生幫了她做腸鏡，發現她在肛門的位置，有很多痔瘡，令她去大便的時候屙血。報告顯示，病人在大腸的位置，都有瘜肉，嚴重的瘜肉也會引起出血。但按圖看來，最大機會令她屙血的是肛門位置的痔瘡。」

而饒醫生亦指出老闆娘應用治療過程中的不合理之處。
一、以老闆娘口中第二至三期情況，沒有進行化療，只用鏢靶藥，並不會掉頭髮。
二、私家醫院鏢靶藥通常只是4萬元一支，老闆娘口中不合法無牌醫生一支鏢靶藥需3萬6千並不合理。
三、唐樓內能容納MRI機（磁力共振機）、CT機器（電腦掃描機）及PET CT（正電子掃描機）這些儀器，實聞所未聞。以他做醫生20年經驗，一間治療淋巴癌病房要500-600呎，且機器需用吊臂吊進來的；而將機器分件後組裝，亦會影響儀器定位。另外，這些機器亦會產生輻射等對人體造成影響。

而其實出院當晚，我們亦有就報告內容直接向老闆娘查詢，並指出電腦掃描報告並沒發現有淋巴癌。她先回覆：「淋巴癌這份報告是發現不到的。只會看到內臟有沒有損壞，需要再轉介至骨科。」我們提出建議，一起再向醫生查詢，她立即說：「你們現在好像在質疑我，不如整個訪問停了吧。如果你們出這個訪問，我惟有吿你們。」續説：「你們說我真又好，假又好，甚麼也好吧。可能那幾天你們見不到我了。」然後拒絕繼續受訪。

當天晚上，12間有份眾籌的食店老闆亦得悉檢查結果，我們和其中幾位傾談過，雪糕店老闆指，「各位老闆討論後決定，老闆娘用剩了多少，都要拿回出來，捐給星火、立場、以至其他傳媒。」又表示，「我們只是熱心想幫同路人，大家沒有質疑她患病的真實性，世界上有這種人也沒有辦法。」

而到今日（11月14日），12位眾籌老闆於下午5時發出聯合聲明，交代事件始末，並於今日在我們陪同下收回14萬元捐款。餘下約7萬元已被老闆娘用作身體檢查之用，則不再追究。

而就這件事有否構成詐騙，我們有向法律界人士問過，該人士指「盜相行為是成立的。是否構成詐騙罪，則要從行為和意圖去看。若現在已確診並非癌症，已可構成詐騙意圖。如果以此直接呼籲人籌錢，或者就有足夠證據了。但如果只是呼籲別人去光顧她的店，就需要更多證據；雖然過程更迂迴，但好大機會已構成詐騙。」

經過一周的緊密調查，事情真相水落石出。我們在此對於早前（9月10日及11月7日）兩篇有關報道，在採訪和求證工作上的疏忽，謹此致歉

製作：果籽

講撚左幾多次捐錢要fc

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

Tui

推，人血饅頭

去私家醫院抽血就捨得
用三千蚊睇份抽血報告就嫌貴？
咁當初仲去抽血做乜
嘔翻啲錢出嚟啦仆街

邊有諗過之前明明係同路人 都可以仆街成咁 不過佢有拎返14萬出嚟已經算好